\documentclass[11pt,a4paper]{book}
\input{def}


\begin{document}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{flushleft}
		\begin{center}
			\textbf{BÀI TẬP PP NCKH}\\
			\textit{Thiết kế đề thi bằng \LaTeX}\\
			------------\\
			ĐỀ SỐ 51
		\end{center}
	\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{ĐỀ THI THỬ THPT QUỐC GIA NĂM 2016}\\
		\textbf{ĐÁP ÁN MÔN TOÁN}\\
		\textit{(Đáp áp gồm 06 trang)}\\
		\textbf{-----------}
	\end{center}
\end{minipage}
%%%%%%%%%%%%%%%%-----------Đáp án
\begin{center}
	\begin{longtable}{||c|c|c||}
		\titleDef{1}
		\rowOne{\raisebox{-8cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\quad$\textbf{1}\\ (1,0đ)}}}{Hàm số:
			$y=\dfrac{3-2x}{x-1}=\dfrac{-2x+3}{x-1}$\\[4pt]
			$\bullet$ Tập xác định $D=\mathbb{R} \backslash \left\{ 1 \right\}$\\[4pt]
			$\bullet$ Đạo hàm: $y'=\dfrac{-1}{(x-1)^2}<0,~\forall x\in D$\\[4pt]
			$\bullet$ Hsnb trên các khoảng xác định $(-\infty;1)$ và $(1;+\infty)$ và không có đạt cực trị
		}
		\rowCenter{$\bullet$ Giới hạn và tiệm cận: 
			$\lim\limits_{x\rightarrow -\infty} =-2;  \lim\limits_{x\rightarrow +\infty} =-2\Rightarrow y=-2$ là tiệm cận ngang.\\[8pt]
			$\bullet$ $\lim\limits_{x\rightarrow 1^-} =-\infty; \lim\limits_{x\rightarrow 1^+} =+\infty\Rightarrow x=1$ là tiệm cận đứng.
		}
		\rowCenter{$\bullet$ Bảng biến thiên\\[-20pt]
			\begin{center}
				\input{bbt}
			\end{center}~\\[-20pt]
			$\bullet$ Bảng giá trị\\[-20pt]
			\begin{center}
				\input{banggiatri.tex}
			\end{center}
			}
		\rowEnd{$\bullet$ Đồ thị\\
			\begin{center}
				\input{dothi}
			\end{center}~\\[-10pt]}
	\end{longtable}
\end{center}
\newpage
\begin{center}
	\begin{longtable}{||c|c|c||}
		\titleDef{2}
		\rowOne{\raisebox{-1.2cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\quad$\textbf{2}\\ ~(1,0đ)}}}{$(C): y=\dfrac{-2x+3}{x-1}$\\
				Gọi $M(x_0;y_0)\in(C)$ là tiếp điểm, phương trình tiếp tuyến tại $M$ có dạng \begin{equation}\label{pttt}
				y=f'(x_0)(x-x_0)+y_0
				\end{equation}
				Vì tiếp tuyến song song với đường thẳng $\Delta: y=-x+1$ nên có hệ số góc $f'(x_0)=-1$\\[-8pt]
				}
		\rowCenter{~\\[-1cm]
				$$(\ref{pttt})\Leftrightarrow \frac{-1}{(x_0-1)^2}=-1\Leftrightarrow (x_0-1)^2=1\Leftrightarrow \left[\begin{array}{l}
				x_0-1=~~\mbox{~~} 1\\x_0-1=-1
				\end{array}\right.\Leftrightarrow
				\left[\begin{array}{l}
				x_0=2\\x_0=0
				\end{array}\right.$$}
		\rowCenter{$\bullet$ 
			Với $x_0=2\Rightarrow y_0=-1$. PTTT là: $y+1=-1(x-2)\Leftrightarrow y=-x+1 \mbox{ (loại)}$\\[-8pt]}
		\rowEnd{$\bullet$ Với $x_0=0\Rightarrow y_0=-3$. PTTT là: $y+3=-1(x-0)\Leftrightarrow y=-x-3$\\[-8pt]}
		%%%%%%%%-----------Câu 3
		\rowOne{\raisebox{-1cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\thickspace \thickspace \thinspace$\textbf{3}a\\ (0,5đ)}}}{Gọi số phức 
			$z=a+bi,~(a,b\in\mathbb{R})$. Ta có
			\begin{equation}\label{eq2}
				3z+9=2i.\bar{z}+11i\Leftrightarrow 3(a+bi)+9=2i(a-bi)+11i
			\end{equation}
			}
		\rowEnd{~\\[-15pt]
			$$
			(\ref{eq2})\Leftrightarrow \begin{cases}
				3a+9=2b\\
				3b=2a+11
			\end{cases}\Leftrightarrow 
			\begin{cases}
				3a-2b=-9\\
				-2a+3b=11
			\end{cases}\Leftrightarrow\begin{cases}
				a=-1\\
				b=3
			\end{cases}
			$$
			Ta có $z=-1+3i\Rightarrow \bar{z}=-1-3i$\\[-8pt]}
		\rowOne{\raisebox{-0cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\thickspace \thickspace \thinspace$\textbf{3}b\\ (0,5đ)}}}{~\\[-15pt]
			$\bullet$ Điều kiện: $\begin{cases}
				x^2+5>0\\
				x+5>0
			\end{cases}\Leftrightarrow x+5>0\Leftrightarrow x>-5$\\
			$\bullet$ Khi đó\\[4pt]
				$\mbox{\quad}\log_{\frac{1}{2}} (x^2+5)+2\log_2(x+5)=0$\\[4pt]
				$\Leftrightarrow-\log_{2} (x^2+5)+\log_2(x+5)^2=0$\\[4pt]
				$\Leftrightarrow\log_2(x+5)^2=\log_{2} (x^2+5)$\\[-6pt]
				}
		\rowEnd{$\Leftrightarrow (x+5)^2=x^2+5\Leftrightarrow x^2+10x+25=x^2+5\Leftrightarrow 10x=-20\Leftrightarrow x=-2$ (nhận)\\
			Vậy, phương trình có nghiệm duy nhất: $x=-2$\\[-5pt]
			}
		%%%%%%%%%%%------Câu 4
		\rowOne{\raisebox{-3cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\quad$\textbf{4}\\ (1,0đ)}}}{\\[-20pt]
			Ta có
			$$I=\int_{0}^{1} x\left(x+e^{z^2}\right)dx=\int_{0}^{1} x^2 dx+\int_{0}^{1}xe^{z^2}dx=I_1+I_2
			$$
		}
		\rowCenter{~\\[-30pt]
			$$I_1=\int_{0}^{1} x^2dx= \left.\frac{x^3}{3}\right|_0^1=\frac{1}{3}$$~\\[-20pt]}
		\rowCenter{Đặt: $t=x^2\Rightarrow dt=2xdx\Rightarrow \dfrac{dt}{2}=xdx$. Đổi cận\\[-10pt]
			\begin{center}
				\input{doican.tex}
			\end{center}
			$$I_2=\int_0^1 e^t\frac{dt}{2}=\frac{1}{2}\bigg.e^t\bigg|_0^1=\frac{1}{2}e-\frac{1}{2}
			$$
			}
		\rowEnd{Vậy
			$$I=I_1+I_2=\frac{1}{3}+\frac{1}{2}e-\frac{1}{2}=\frac{1}{2}e-\frac{1}{6}$$\\[-20pt]}
	\end{longtable}
\end{center}
\newpage
\begin{center}
	\begin{longtable}{||c|c|c||}
		\titleDef{3}
		%%%%----------Câu 5
		\rowOne{\raisebox{-5.5cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\quad$\textbf{5}\\ (1,0đ)}}}{
			Gọi $I(a;b;c)$ là tâm của mặt cầu $(S)$.
			Vì $(S)$ đi qua các điểm $A, B, C$ và cắt hai mặt phẳng $(\alpha): x+y+z+2=0$ và $(\beta): x-y-z-4=0$ theo 2 giao tuyến là hai đường tròn có bán kính bằng nhau nên ta có hệ
		}
		\rowCenter{~\\[-25pt]
			$$\begin{cases}
				IA=IB\\
				IA=IC\\
				d(I,(\alpha))=d(I,(\beta))
			\end{cases}\Leftrightarrow
				\begin{cases}
					3a-7b+4c=15\\
					3a-2b+2c=9\\
					|a+b+c+2|=|a-b-c-4|
				\end{cases}
			$$
			Giải hệ ta được: $\begin{cases}
				a=1\\b=0\\c=3
			\end{cases}\vee \begin{cases}
				a=\dfrac{19}{7}\\[10pt]
				b=-\dfrac{12}{7}\\[10pt]
				c=-\dfrac{9}{7}
			\end{cases}$
			}
		\rowCenter{
			$\bullet$ Với $\begin{cases}
				a=1\\b=0\\c=3
			\end{cases}$, viết được phương trình mặt cầu: $(x-1)^2+y^2+(z-3)^2=25$
			}
		\rowEnd{
			$\bullet$ Với $\begin{cases}
				a=\dfrac{19}{7}\\[10pt]
				b=-\dfrac{12}{7}\\[10pt]
				c=-\dfrac{9}{7}
			\end{cases}$, viết được phương trình mặt cầu: $$\left(x-\frac{19}{7}\right)^2+ \left(y+\frac{12}{7}\right)^2+ \left(z+\frac{9}{7}\right)^2=\frac{1237}{49}$$
			}
		%%%%%%%%%%%%-------------câu 6
		\rowOne{\raisebox{-2cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\thickspace \thickspace \thinspace$\textbf{6}a\\ (0,5đ)}}}{
			Ta có $(\sin x+\cos x)^2=1+\cos x \Leftrightarrow 1+2\sin x\cos x=1+\cos x\Leftrightarrow\ \cos x(2\sin x-1)=0$\\[-5pt]
		}
		\rowEnd{~\\[-20pt]
			$$\Leftrightarrow \left[
			\begin{array}{l}
			\cos x=0\\[8pt]
			\sin x=\dfrac{1}{2}
			\end{array}
			\right.\Leftrightarrow \left[
			\begin{array}{l}
			x=\dfrac{\pi}{2}+k\pi\\[8pt]
			x=\dfrac{\pi}{6}+k2\pi\\[8pt]
			x=\dfrac{5\pi}{6}+k2\pi
			\end{array} (k\in\mathbb{Z})\right.$$
			Vậy phương trình đã cho có 3 họ nghiệm.~\\[-6pt]}	
		\rowOne{\raisebox{-2cm}{\parbox[c]{1cm}{$\thickspace \thickspace \thinspace$\textbf{6}b\\ (0,5đ)}}}{
			$\bullet$ Phép thử: ``Sắp 12 học sinh vào 3 nhóm khác nhau''\\
			$\Rightarrow$ Số phần tử của không gian mẫu: $n(\Omega)=\mbox{\textbf{C}}^{12}_4.\mbox{\textbf{C}}_4^8.\mbox{\textbf{C}}_4^4=34~ 650$\\[6pt]
			$\bullet$ Gọi $A$ là biến cố: ``Sắp 12 học sinh vào 3 nhóm khác nhau có đúng 1 nữ''\\
			$\Rightarrow$ Số kết quả thuận lợi cho biến cố $A$ là $n(A)=\mbox{\textbf{C}}^3_1.\mbox{\textbf{C}}^9_3.\mbox{\textbf{C}}^2_1.\mbox{\textbf{C}}^6_3.\mbox{\textbf{C}}_1^1.\mbox{\textbf{C}}^3_3=10~080$\\[-6pt]
		}
		\rowEnd{Xác suất của biến cố là
			$$P(A)=\frac{n(\Omega)}{n(A)}=\frac{10~080}{34~ 650}=\frac{16}{55}
			$$
			Vậy xác suất cần tìm là $\dfrac{16}{55}$\\
			}
			
	\end{longtable}
\end{center}
\begin{center}
	\begin{longtable}{||c|c|c||}
		\titleDef{4}
		\begin{minipage}{1cm}
			\begin{center}
				\textbf{7}\\(1,0đ)
			\end{center}
		\end{minipage}&\multicolumn{2}{c||}{\parbox[c][18.8cm][t]{14cm}{\hspace*{-0.95cm}
				\vspace*{-1.05cm}
			\begin{tabular}{cc|c}
				\sevenBegin{\hspace*{-4.5cm}\raisebox{-7cm}{\parbox[c]{1.5cm}{\input{hinhcau7.tex}}}
					}{
					$\bullet$ Ta có $\begin{cases}
							SA\perp (ABC)\\ AB\subset (ABC)
						\end{cases}$\\[6pt]
						$\Rightarrow SA\perp AB\Rightarrow AB$ là hình chiếu của $SB$ lên $(ABC)$, do đó $\widehat{SBA}=30^0$\\
					$\bullet$ Tam giác $SAB$ vuông tại $A$ nên $$\cot \widehat{SBA}=\frac{AB}{SA}$$
					$\Rightarrow BC=AB=SA.\cot\widehat{SBA}$\\
					$\mbox{\qquad}\quad=a.\cot 30^0=a\sqrt{3}$\\[-8pt]
						}
				\sevenCenter{
					$\bullet$ $S_{ABC}=\dfrac{1}{2}AB.BC=\dfrac{1}{2}a\sqrt{3}.a\sqrt{3}=\dfrac{3a^2}{2}$\\[3pt]
					$\bullet$ Vậy thể tích khối $S.ABC$ là
					$$V=\frac{1}{3}SA.S_{ABC}=\frac{1}{3}.a.\frac{3a^2}{2}=\frac{a^3}{2}$$
					}
				\sevenCenter{
					$\bullet$ Trong mp$(ABC)$, kẻ $AI\parallelsum BC$ và kẻ $CI\parallelsum AB$\\[4pt]
					$\Rightarrow ABCI$ là hình vuông cạnh $a\sqrt{3}$\\
					$\bullet$ Trong mp$(SAI)$, kẻ $AH$ vuông góc với $SI$, ta có
					$$\begin{cases}
						AH\perp SI\\AH\perp CI~\Big(CI\perp (SAI)\Big)
					\end{cases}\Rightarrow AH\perp (SIC)$$
					Nên $d(AB,SC)=d\Big(A;(SIC)\Big)=AH$
					}
				\sevenEnd{
					$\bullet$ Tam giác $SAI$ vuông tại $A$ nên
					$$\frac{1}{AH^2}=\frac{1}{SA^2}+\frac{1}{AI^2}$$
					$$\Rightarrow AH=\frac{AI.SA}{\sqrt{AI^2+SA^2}}=\frac{a.a\sqrt{3}}{\sqrt{a^2+3a^2}}=\frac{a\sqrt{3}}{2}$$
					Vậy khoảng cách của $AB$ và $SC$ bằng $\dfrac{a\sqrt{3}}{2}$
					}
			\end{tabular}			
		} }\\
		\hline\hline
	\end{longtable}
\end{center}
\newpage
%%%%%%%%-------------câu 8
\begin{center}
	\begin{longtable}{||c|c|c||}
		\titleDef{5}
		\begin{minipage}{1cm}
			\begin{center}
				\textbf{8}\\(1,0đ)
			\end{center}
		\end{minipage}&\multicolumn{2}{c||}{\parbox[c][14.5cm][t]{14cm}{\hspace*{-0.95cm}
			\vspace*{-1.05cm}
			\begin{tabular}{cc|c}
				\sevenBegin{\hspace*{-4.5cm}\raisebox{-5.5cm}{\parbox[c]{1.5cm}{\input{hinhcau8.tex}}}
				}{
				$\bullet$ Do $F$ là trung điểm $AE$ nên đỉnh $A(-5;4)$\\[6pt]
				$\Rightarrow$ phương trình đường thẳng $(AC):$ $$2x+5y-10=0$$\\[-30pt]
			}
			\sevenCenter{
				$\bullet$ Ta đi chứng minh: $BF\perp IF$. Thật vậy ta có\\[6pt]
				$\overrightarrow{BF}=\dfrac{1}{2}\left(\overrightarrow{BA}+ \overrightarrow{BE}\right)$\\[8pt]
				$\overrightarrow{FI}=\dfrac{1}{2}\left(\overrightarrow{FD}+\overrightarrow{FC}\right)=\dfrac{1}{2}\left(\overrightarrow{AD}+\overrightarrow{EC}\right)$\\[8pt]
				$\Rightarrow 4\overrightarrow{BF}.\overrightarrow{FI}=\left(\overrightarrow{BA}+ \overrightarrow{BE}\right)\left(\overrightarrow{AD}+\overrightarrow{EC}\right)$\\[6pt]
				$=\overrightarrow{BA}.\overrightarrow{AD}+ \overrightarrow{BA}.\overrightarrow{EC}+ \overrightarrow{BE}.\overrightarrow{AD}+\overrightarrow{BE}.\overrightarrow{EC}$\\[8pt]
				$=\overrightarrow{BA}.\overrightarrow{EC}+ \overrightarrow{BE}.\overrightarrow{AD}$\\[8pt]
				$=\overrightarrow{EA}.\overrightarrow{EC}+ \overrightarrow{BE}.\overrightarrow{BC}$\\[8pt]
				$=-\overrightarrow{BE}^2+\overrightarrow{BE}^2=0$\\[-8pt]
			}
			\sevenCenter{
				$\bullet$ $BF\perp IF$ nên có phương trình: $7x+3y-6=0$\\[8pt]
				$\bullet$ $BE$ đi qua $E$ và vuông góc $EF$ nên có phương trình: $5x-2y-25=0$\\[8pt]
				Do đó $B(7;5)$\\[-8pt]
			}
			\sevenEnd{
				$\bullet$ Từ đây tìm được phương trình $(CD):$ $$2x-24y-39=0$$\\[-22pt]
				}
		\end{tabular}		
	} }\\
	\hline\hline
	%%%%%%%%%%%%--------------câu 9
	\rowOne{\raisebox{-3cm}{\parbox[c]{1.5cm}{$\quad$\textbf{9}\\ ~(1,0đ)}}}{
		$\bullet$ ĐK: $x\geq 1$. Bất phương trình đã cho tương đương với
		$$\Leftrightarrow \frac{(2x-3)\left(2\sqrt{x-1}-1\right)}{x}\geq \frac{9x^2-4(2x-1)}{3x+2\sqrt{2\sqrt{2x-1}}}~$$
		\begin{equation}\label{ptcau9_1}
			\Leftrightarrow \frac{(2x-3)\left(2\sqrt{x-1}-1\right)}{x}\geq 3x-2\sqrt{2x-1}\mbox{\quad\quad}
		\end{equation}~\\[-20pt]
	}
	\rowCenter{~\\[-22pt]
		$$~(\ref{ptcau9_1})\Leftrightarrow(2x-3)\left(2\sqrt{x-1}-1\right)\geq 3x^2-2x\sqrt{2x-1} ~(x\geq 1)\mbox{\qquad\qquad\qquad\quad}~$$
		\begin{equation}\label{ptcau9_2}
			\Leftrightarrow 2\left(x-1-\sqrt{x-1}\right)^2+\left(x-\sqrt{2x-1}\right)^2+2\left(\sqrt{x-1}+x-1\right)\leq 0
		\end{equation}
		}
	\rowCenter{
		Ta có nhận xét sau: $\begin{cases}
			\left(x-1-\sqrt{x-1}\right)^2\geq 0\\[6pt]
			\left(x-\sqrt{2x-1}\right)^2\geq 0\\[6pt]
			\left(\sqrt{x-1}+x-1\right)\geq 0 \mbox{ (do } x\geq 1)
		\end{cases}\Rightarrow \mbox{VT}_{(\ref{ptcau9_2})}\geq 0$
	}
	\rowEnd{
		Vậy để $(\ref{ptcau9_2})$ xảy ra thì $\Leftrightarrow \mbox{VT}=0\Leftrightarrow
		\begin{cases}
			x-1=\sqrt{x-1}\\[6pt]
			x=\sqrt{2x-1}\\[6pt]
			x-1=0
		\end{cases}\Leftrightarrow x=1$
		}
\end{longtable}
\end{center}

\newpage
%%%%%%%%-------------câu 10
\begin{center}
	\begin{longtable}{||c|c|c||}
		\titleDef{6}
		\rowOne{\raisebox{-7.5cm}{\parbox[c]{1.5cm}{
			$\thickspace \thickspace \thinspace$\textbf{10}\\ (1,0đ)}}}{
			$\bullet$ Ta có\\[-10pt]
			$$\sqrt{\frac{a}{b+c}}+\sqrt{\frac{b}{c+a}}=\frac{a^2}{a\sqrt{a(b+c)}} +\frac{b^2}{b\sqrt{b(c+a)}}\geq \frac{(a+b)^2}{a\sqrt{a(b+c)}+ b\sqrt{b(c+a)}}$$
			\begin{equation}\label{eq10_1}
				\frac{(a+b)^2}{a\sqrt{a(b+c)}+ b\sqrt{b(c+a)}}\geq \frac{(a+b)^2}{\sqrt{(a+b)\left[a^2(b+c)+b^2(c+a)\right]}}
			\end{equation}
			$\bullet$ Mặt khác, Vì $c=\min \{a,b,c\}\Rightarrow a+b-2c\geq 0$. Nên ta có\\[-10pt]
			$$a^2(b+c)+b^2(c+a)=ab(a+b-2c)+c(a+b)^2\leq \left(\frac{a+b}{2}\right)^2(a+b-2c)+c(a+b)^2$$
			\begin{equation}\label{eq10_2}
				\left(\frac{a+b}{2}\right)^2(a+b-2c)+c(a+b)^2=\frac{(a+b)^3+2c(a+b)^2}{4}
			\end{equation}
			Từ $(\ref{eq10_1})$ và $(\ref{eq10_2})$ suy ra\\[-10pt] $$\sqrt{\frac{a}{b+c}}+\sqrt{\frac{b}{c+a}}\geq 2\sqrt{\frac{a+b}{a+b+2c}}$$\\[-20pt]
		}
		\rowCenter{~\\[-20pt]
			Ta lại có~\\[-15pt]
			\begin{equation}\label{eq10_3}
				\ln\left[\frac{6(a+b)+4c}{a+b}\right]=\ln\left[2\left(\frac{a+b+2c}{a+b}+2\right)\right]\geq \ln\left[\left(\sqrt{1+\frac{2c}{a+b}}+\sqrt{2}\right)^2\right]
			\end{equation}
			Mặt khác: vì $c=\min\{a,b,c\}\Rightarrow 2c\leq a+b$. Nên ta có
			\begin{equation}\label{eq10_4}
				\sqrt[4]{\frac{8c}{a+b}}\leq \sqrt[4]{2\cdot\frac{a+b+2c}{a+b}}\leq\frac{1}{2} \left(\sqrt{1+\frac{2c}{a+b}}+\sqrt{2}\right)
			\end{equation}
		}
		\rowCenter{
			$\bullet$ Từ $(\ref{eq10_2}), (\ref{eq10_3}), (\ref{eq10_4})$ ta được\\[-10pt]
			$$P\geq \frac{2}{\sqrt{1+\dfrac{2c}{a+b}}}+\frac{8\ln\left( \sqrt{1+\dfrac{2c}{a+b}}+\sqrt{2}\right)}{\sqrt{1+\dfrac{2c}{a+b}}+\sqrt{2}}$$
			Đặt $t=\sqrt{1+\dfrac{2c}{a+b}}$, do $c=\min\{a,b,c\}\Rightarrow \dfrac{2c}{a+b}\leq 1\Rightarrow t\leq \sqrt{2}$\\[10pt]
			$\bullet$ Xét hàm $f(t)=\dfrac{2}{t}+\dfrac{8\ln\left(t+\sqrt{2}\right)}{t+\sqrt{2}}$, trên $t\in\left(0;\sqrt{2}\right]$\\[10pt]
			$\bullet$ Ta có
			$$f'(t)=\frac{-2}{t^2}+\frac{8}{\left(t+\sqrt{2}\right)^2}-\frac{8\ln\left(t+ \sqrt{2}\right)}{\left(t+\sqrt{2}\right)^2}\mbox{\qquad\qquad\qquad\qquad\qquad}$$
			$$=
			\frac{\left(t-\sqrt{2}\right)\left(3t+\sqrt{2}\right)}{t^2\left(t+\sqrt{2}\right)^2}-\frac{8\ln\left(t+ \sqrt{2}\right)}{\left(t+\sqrt{2}\right)^2},~\forall t\in\left(0;\sqrt{2}\right] 
			$$
			Suy ra: $f(t)\geq f(\sqrt{2})=2\left(1+\ln 8\right)$\\[-5pt]
		}
		\rowEnd{
			Vậy $P_{\min} =2\left(1+\ln 8\right)$.\\[8pt]
			Dấu ``$=$'' xảy ra khi và chỉ khi $a=b=c$.\\[-8pt]
		}
	\end{longtable}
\end{center}
\textbf{Lưu ý:} Học sinh có lời giải khác với đáp án chấm thi nếu có lập luận đúng dựa vào SGK hiện hành và có kết quả chính xác đến ý nào thì cho điểm tối đa ở ý đó.






























\end{document}